《全球競爭力報告》出爐中國在多個領域表現突出

《全球競爭力報告》出爐中國在多個領域表現突出

原標題：《2019全球競爭力報告》出爐中國在多個領域表現突出

9日，世界經濟論壇發布最新一期《全球競爭力報告》。在全球競爭力綜合排名中，中國位列第28位，在市場規模、創新能力和技術通信領域有較為突出的表現。

報告指出，全球金融危機已過去十餘年，儘管各國已採取一系列的刺激政策，但全球經濟仍處於生產率增長緩慢或持平的周期中。在來自全球141個經濟體的競爭力綜合排名中，新加坡憑藉84.8分的成績躍升為首位。中國則保持了去年的成績，位列榜單第28位，在金磚國家中表現最好。

世界经济论坛经济学家 蒂埃里⋅盖格尔：中国大陆的表现非常不错，排名第28位，分数有所提升。我们看到（中国的）能力，在某些领域达到发达经济体的水平， 创新能力发展得非常快。

本年度報告同時指出，不斷變化的地緣政治背景以及不斷加劇的貿易緊張局勢，加劇了全球經濟的不確定性，這可能導致經濟放緩。報告提醒政策制定者全面整體地考慮並製定方案，關注高質量發展，更好地平衡短期因素與季度報告、選舉週期之間的關係。

世界經濟論壇經濟學家蒂埃里⋅蓋格爾：國際貿易體系還是很好的，雖然需要再完善一些內容，但是以規則為基礎的體係是大方向。增加關稅的做法是沒有益處的，所以說這個意義上的保護主義是不好的，緊張局勢會引發不確定性，會影響商業情緒，會加劇全球經濟長期放緩的形勢。

央視記者薛婧萌：2019年世界經濟論壇《全球競爭力報告》再次強調了開放的重要性。此外專家們還指出更大力度的教育投資、技能培訓以及更加平衡具有包容性的發展模式都將助理全球經濟的健康發展。

katielaw條港豬憑啲咩因為比人放上連登幾個月內多左幾前follow 最後發埋國難財賣ac拎左成皮？

在全球競爭力綜合排名中，中國位列第28位

叻啦 犀利啦

全班有二十九人

考二十八

不錯！

創新能力

創新能力同埋技術通信都係偷㗎囉
咪睇吓冇咗香港呢隻白手套會變成點

騙案創新

台灣排12點睇
ps香港排第3

咁撚勁，幾時先唔再話自己係發展中國家黎賴皮？

大陸又要玻璃心喇
hong kong is a country

渣ga